五年遊記去過既9個國家

五年遊記去過既9個國家

五年間由係香城從未用過Passpost,未去過機場,每年新年淨係返過深圳既廢青。
到依家去過幾國家,叫係睇過下世界
由跟學校,同朋友,女朋友,到依家自己一個係澳洲Working Holiday緊
發生咗好多野(睇過日本既祭典同新年,泰國潑水節,悉尼誇年....)
呢排夜晚無野做所以寫下遊記分享下
盡量一日出一兩篇到,盡量多圖小字小重複既地方

跟國家既大致分為9章到
日本(日本最長,以前成日去)
馬來西亞
台灣
南韓
柬埔寨
泰國
越南
同埋依家既澳洲
番外:紐西蘭

9UP完,正式開波

日本
同好多香港人一樣好鍾意既國家,成日都去-東京,名古屋,京都,米港
去睇過祭典(幾個-天神祭,祇園祭)
去東京過過新年
大阪排過福袋
京都滑過雪
沖繩潛過水睇過鯊魚

東京-去過幾次其實我唔係特別有好感
人又多,又逼又多旅客 行起黎都好有壓力
所以我之後果幾次都係去京都(唔係大阪)
但我第第一次去同朋友,所以有點情意結
由於大家成日去,所以我會搵D特別D既講

一次就自己去誇年順手去排APPLE福袋
東京-上野30/12

咖哩腐皮烏東世界第一

出咗去行下

明治神宮

雷門加Skystree

水族館

幾型幾年前已經有

2014東京鐵塔
可惜去到已經閂咗

鎌倉+江之島

呢塊野好好食

成島都係貓

重頭戲 雷門新年倒數
行過已經有人排緊福袋(2/1先開賣)

排隊祈福

未到時間周圍行

倒數時
其實無咩特別,我搵番條片再PO

傳說中既「除夕鳴鐘」108響

影完比佢嚇親

東京咁就完咗,因為我1/1我就狗衝咗去大阪

留名待睇!

收工再po

lm

我都鍾意去京都大阪多啲，東京節奏又人多太似香港

東京買野都嫌佢逼
野又貴過關西

1/1 我倒完數就坐新幹線去大阪
排APPLE福袋(福袋=新年禮物包)
好可惜依家好似無再出啦
富士山

中間經過中部好大雪

大阪-比東京舒服(心齋橋除外)
一落車就去咗心齋橋排Apple既福袋
已經好多人
要登記

登記完同前面後面傾掂就輪住出去行下食飯

仆你個街落雨雪,凍撚到

結果......

(我太嬲無影到,所以呢張係我之後搵返黎)
屌你排足兩日,得部iPod touch (2018年仲用緊)
嬲撚到我跳起

之後我就去咗京都,係到依家我最愛既地方
之後我會出個長篇係祭典
不過之前就出下相,冬天既先
青水寺

呢個位其實唔洗錢係另一邊就行到上黎
下次去大家可以試下,又唔洗入去逼

八坂神社-
我成日去既神社(因為京都既祇園祭係係八坂神社)
祭典果部份我再講

新年人山人海

行咗去鴨川

第二日開始就去咗志賀滑雪(離京都40分鐘地鐵)

如果又唔想坐咁耐車去,又想睇靚景
志賀係一個唔錯既選擇

下一遍我就講關西兩個大祭典(天神祭同祇園祭),同埋我一個月既祭典之旅

留名待丁貴

打兩個大祭典之前就Post下D 小祭典先
因為其實前前後後都去咗4-5個祭典

大阪-七夕祭
我去咗四天王寺既七夕祭典
日本既七夕同我地差不多由來都係牛郎和織女咁,但佢地後來改成貴族眺望星空吟詩作樂既宮廷活動,再變變下就寫紙條向星星許願
佢地既係七夕似慶祝活動多過用黎溝女
毒到好似得我一個去都唔驚

夏天太熱門口會灑水

佢上邊D掛飾幾靚

有人表演太鼓,好型

各種祭典野食
雖然會比平時貴小小,但好有特色平時出邊好難搵到

小朋友係到點燈

愈夜愈好睇

我當時既願望,好在依家都順順利利

咁又一日之後就返咗青旅休息

聽日應該Post埋另一個七夕祭既慶祝活動就講去京都既祭典
但我想搵好D資料先 唔想求其出垃圾

大家有咩想問都可以嫁
依家係澳洲返工好撚悶

推

收工

七夕另外一個活動就係呢個

當日去到即刻買咗張入場卷

示意圖加教學

係呢到放燈

寫底願望

黃昏既時間
對面係色費區

來啦來啦

我影相唔靚,所以大家見諒
但現場睇真係好靚好感7

下一篇終於要講京都既祇園祭

由於太多所以我會跟佢活動講
我用兩個星期去咗前半部份,無撚得輸

留名
你同我既背景同去過既地方好似
我都最鍾意京都
有興趣交流下
tg: haanaawwk